**馴狐猴屬**（学名
*Hapalemur*），也叫**竹狐猴屬**，是生活在[马达加斯加的中等体型](../Page/马达加斯加.md "wikilink")[狐猴](../Page/狐猴.md "wikilink")。

馴狐猴体毛一般为灰褐色，鼻较短，耳朵圆而多毛。体长26-46厘米，尾巴较长些，体重可达2.5公斤。

馴狐猴一般喜欢生活在竹子茂密的潮湿森林中。主要在清晨活动。它们主要栖息在地面上和树上。它们的奔跑与攀爬、跳跃能力都很高，这使得它们能够同时适应两种环境的生活。

故名思义，它们主要以竹子为食。

[Hgg_AGrandidier_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hgg_AGrandidier_2.jpg "fig:Hgg_AGrandidier_2.jpg")

孕期135-150天，母猴在九月到一月间分娩，一胎两仔。哺乳期大约四个月，幼猴成熟期大约两年。平均寿命在12年左右。

[Category:狐猴科](../Category/狐猴科.md "wikilink")